［裝修］有冇人用設計公司？

覺得值唔值？
定會自己設計然後同裝修公司講想點整

點樣自己設計
你本身識唔識裝修先
如果你咩都唔知
隨時整出黎同你想象完全唔一樣

無知一問
唔揾設計公司就咁同裝修公司講
唔係更加直接咩？
設計唔係主要sell 美感方面既野

設計係功能行先，唔撚係美感啊憨鳩

睇不直

我覺得功能同美感都有

好多interior design 都係搬字過紙
幾套design 不停用
改下尺寸就得

之前全爆係自己諗邊度整d 咩，用sweet home 3d 畫d 基本圖同度下擺位。之後逐part 同師傅傾點做。如果你想裝到好有格調，一睇豪宅咁既feel,就真係要設計公司先做到個d 效果。自己設計就以簡單實用為主，唔會用d 太跨張既色（例如其中一幅牆油藍色，隔離幅牆油橙色），唔會做太多唔需要既設計（例如電視後面做幅特色牆）。
之前報價都有問設計公司報，佢咩都未傾，只係list 左d 基本野就報38萬比我，搵師傅報只係22萬。

睇budget
搵得設計公司你預左$1000/呎 先

要睇乜野裝修公司，有d裝修公司係乜圖都唔會出俾你，完全唔知效果造出黎會點，如果有d裝修公司係會出圖俾你既，咁都可以既，仲有，不論搵裝修公司定設計公司，都係必將你既想法講得一清二楚俾對方知

forum問，俾圖裝修父做

全爆22萬咁抵
Ching 係咪自己買料俾師傅整同埋冇訂造傢俬
成日聽人講裝修下下都幾十萬
連公屋都裝修都50萬

22萬係工程部份,木工部份佢報9萬
之後有加既,又叫師傅幫手買D料
最後埋單41萬,計埋另外自己又買D料,潔具,燈個D
應該TOTAL用左45萬左右
如果跟設計公司,我估要60以上
不過呢個價都兩年前,而家我估要50萬樓上

牆身，天花，門，地磚，電線，搵師父搞

電視櫃，衣櫃，床架ikea/淘寶買平好多

其實平有平裝貴有貴裝
有人十萬搞掂
冇乜要求
不求美觀只求實用
有人要又靚又正
50萬埋單
睇你想要乜囉
樓主可以留tg傾傾？

買木門果啲可以直接木廠買
唔洗係裝修公司買

部樓就一定要裝修 英雄主義 疊馬

Ching 有冇介紹 想換房門

有間係元朗既, 有得睇款有存貨有訂貨.
有間冇office 得個電話.

我而家間屋搵 designer 搞，村屋 700尺連天台屋搞左大概六十五萬左右。

睇吓你想點裝ja, 豪裝嘅咪揾設計公司幫你搞囉, 一站式服務, 但會貴囉.
如果唔係豪裝嘅, 同裝修佬直接傾會抵D

無論美感，創意，空間運用，顏色配搭，修口便法 甚至用料，溝通 設計公司都比裝修公司高至少一個層次
好簡單 因為大家market唔同，搵得design firm都係有要求既人

如果樓主想平啲又靚可以考慮搵freelance designer做設計，搵裝修公司做

冇 自己係電工
自己設計哂 最緊要實用
設計冇啦啦比人砍一筆
判出去全屋電 5萬 自己做7000蚊料 三日起貨
請左一個木工 泥水 咁剛老豆幾十年前水喉佬
佢教自己做埋 假天花 上網學
本來人地打價 60萬
自己整哂 10萬左右加一個月左右 最貴係鋁窗
唔識人 判左出去 貴到。。。

我都頭痕緊搵設計公司定裝修公司
自問簡簡單單就ok

自己識一定最好
又會細心啲
唔識焗比人湯
無計